\chapter{Organizacja pracy}
\section{Struktura zespołu}
Prace były prowadzone przez jedną osobę.
\section{Harmonogram}
Ze względu na specyfikę projektu niemożliwe jest określenie ilości iteracji. Projekt jednak musi zostać zrealizowany w ciągu około 9-10 miesięcy. Przewidywany harmonogram prac wygląda następująco:
\begin{itemize}
	\item do końca marca 2016 (czas trwania: około 2 tygodnie) - zapoznanie się z tematyką problemu, zebranie wymagań od klienta
	\item kwiecień 2016 (czas trwania: miesiąc) - wstępna wersja systemu, projekt interfejsu
	\item od początku maja 2016 do końca września 2016 (czas trwania: 5 miesięcy) - ulepszanie, rozwój i testowanie systemu
	\item październik 2016 (czas trwania: miesiąc) - przeprowadzenie testów mających określić skuteczność działania systemu względem innych bibliotek i narzędzi
	\item od początku listopada 2016 do końca grudnia 2016 (czas trwania: 2 miesiące) - ewentualne próby ulepszenia systemu w przypadku osiągnięcia niesatysfakcjonujących rezultatów
\end{itemize}
\textbf{Data rozpoczęcia projektu:} 15 marca 2016
\section{Przyjęta metodyka pracy}
Projekt był realizowany z użyciem podejścia ewolucyjnego - kolejne etapy polegały na dostarczeniu
Klientowi zmodyfikowanej poprzedniej wersji zgodnie z Jego sugestiami.
\\
Wymagania odnośnie działania systemu stale się zmieniały. W rezultacie trudno było przewidzieć m. in. ilość potrzebnych iteracji. Sam system okazał się również mały, wobec czego użycie podejścia ewolucyjnego okazało się rozsądne.

\section{Wykorzystywane narzędzia}
\subsection{Narzędzia programistyczne}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Idle/PyCharm} - edytory języka Python
	\item \textbf{Pep8} - narzędzie umożliwiające sprawdzenie poprawności składni tworzonego kodu
	\item \textbf{Git} - narzędzie umożliwiające publikację kodu w repozytorium
	\item \textbf{Bitbucket} - używane repozytorium
\end{itemize}
\subsection{Analiza wyników}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Notepad++} - wielofunkcyjny edytor tekstu
	\item \textbf{Graph} - program pozwalający tworzyć wykresy 2D
\end{itemize}

\section{Inne}
Ważną częścią projektu będą konsultacje z Klientem odnośnie rezultatów działania systemu w poszczególnych fazach jego tworzenia oraz określenie kierunku, w jakim będzie się on rozwijać. Z powodu innych zajęć, zarówno po stronie Klienta jak i twórcy systemu, częste spotkania tych dwóch osób mogą okazać się niemożliwe. Zamiast tego wszelkie ustalenia odnośnie projektu będą odbywały się drogą mailową. 
\section{Przebieg pracy}
\subsection{Iteracja 1}
Spotkanie się z klientem celem zebrania wymagań i określenia warunków współpracy.
\subsection{Iteracja 2}
Przygotowanie pierwszej wersji systemu będącej w stanie wczytać potrzebne dane oraz zbudować, wytrenować i przetestować sieć.
\subsection{Iteracja 3}
Zmiany w genotypie - zamiast przechowywania struktury sieci miał on zawierać \textit{learning rate} i \textit{momentum}, parametry służące do uczenia sieci metodą \textbf{Backpropagation}.
\subsection{Iteracja 4}
Zmiany w genotypie - parametry \textit{learning rate} i \textit{momentum} miały być teraz przechowywane dla każdej warstwy osobno.
\subsection{Iteracja 5}
Zmiany w genotypie - miał on teraz przechowywać zarówno strukturę sieci jak i parametry uczenia \textit{learning rate} i \textit{momentum}
\subsection{Iteracja 6}
Przywrócenie genotypu do wersji z jednej z poprzednich iteracji oraz przeprowadzenie testów sprawdzających jakość rozwiązania.
\subsection{Iteracja 7}
Zmiana operatorów ewolucyjnych - miały one teraz pozwolić na mutację agenta co krok. Poza tym struktura sieci została uproszczona do jednej warstwy ukrytej. Przeprowadzone zostały ponowne obliczenia mające pokazać skuteczność systemu.
\subsection{Iteracja 8}
Poprawa obliczeń porównawczych, które podczas poprzedniego etapu nie dały pożądanego rezultatu.